<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="shamora">\t Самым популярным пляжным местом среди горожан является Шамора, воспетая еще Ильей Лагутенко и группой «Мумий Тролль». Здесь есть все для летнего отдыха — супермаркет, множество кафе и ресторанов, детские развлекательные комплексы, прокат спортивного инвентаря.
Береговая линия Шаморы условно разделена на три пляжа, на каждом из которых есть своя инфраструктура. Прокат зонта или шезлонга, к примеру, будет стоить 150 рублей за день.
Это почти город в городе, где вы можете найти все, что вам будет нужно: от проката гидроцикла до услуг массажиста и игры в волейбол. Парковки есть платные и бесплатные. В летнее время здесь даже образуются многокилометровые автомобильные пробки.
В акватории официально разрешено купаться. Берег и дно — песчаные, встречаются водоросли. Иногда на пляже, во время сильных волн, можно увидеть серферов и кайтеров. На Шаморе есть спасательные вышки, работают спасатели и медпункт.</string>

    <string name="glass_beach">\t Нет возможности побывать в Калифорнии, чтобы увидеть настоящую россыпь стеклянных «леденцов» под ногами? Не проблема, пляж Стеклянный во Владивостоке вас не разочарует. Ну, где еще можно походить по стеклу, которое море превратило в искрящиеся безопасные камешки? Необычное «покрытие» появилось благодаря деятельности человека – в море попало много бутылок, отходов фарфорового завода. Результат потрясающий и зрелищный!
На пляже царит уютная атмосфера – бухта Стеклянная во Владивостоке маленькая, ее обрамляют невысокие живописные скалы. Края пляжа – каменная платформа, образовавшаяся из вулканической лавы. Она убегает в воду. Особенность – можно заезжать на авто, разбивать палатки, но поблизости есть и комфортабельные гостевые домики.
Инфраструктура – туалет, душ, кафе, медицинский пункт. Организована детская волейбольная площадка, работаем мини-зоопарк. Есть прокат шезлонгов и зонтов (входит в стоимость посещения). Нет желания платить за блага – размещайтесь на полотенце возле моря. В аренду сдают большие беседки, где можно пожарить шашлык на мангале.</string>

    <string name="egersheld_beach">\t Зона отдыха на мысе Токаревского, где находится один из старейших маяков Приморья, делится на платную и бесплатную. На бесплатной стороне можно отдохнуть и позагорать, но место не может похвастать «благами цивилизации». Дно каменистое, а сам пляж больше похож на видовую площадку откуда хорошо смотреть на море и закаты. В основном, за этим сюда и приезжают горожане.
В районе платного пляжа можно арендовать шезлонги (200–250 рублей), воспользоваться душем или туалетом. Береговая линия и дно — каменистые, в районе мыса сильное течение, поэтому купаться запрещено. Спасателей на пляже нет.
Стоит отметить, что здесь достаточно комфортная инфраструктура — есть столики и лавочки, навесы, уютные беседки. Работает игровая зона для детей с горками и батутами. Поесть можно в летних кафе и пит-стопах, которые расположены на въезде. В июле–августе на Маяке проходят музыкальные опен-эйры и фестивали.</string>

    <string name="anniversary_beach">\t Это популярное место отдыха располагается вдоль Спортивной набережной. Главное преимущество – завораживающий вид, который открывается с берега. Особенно притягательны пейзажи вечером – заход солнца, множество кораблей, переливающихся огнями.
Дно – преимущественно каменистое, пляж покрыт галькой вперемешку с песчаными вкраплениями и ракушками. Вход в море огражден бордюрами. А вот спасателей и медиков искать не нужно.
Недавно около пляжа организована аллея, где есть заведения быстрого питания – ресторанчики, кафе, бары. Вдоль бухты выставлены лавочку, есть урны. На территории пляжа есть туалет, умывальник – платное удовольствие (20 руб.).
В зоне отдыха установлены лежаки, лавки, зонтики и кабинки для переодевания. Преимущество – постоянно звучит музыка. Не скучно и детям – есть игровая площадка, песочница, качели и горки.</string>

    <string name="kungasny_beach">\t Одним из наиболее доступных мест летнего отдыха является пляж «Кунгасный», расположенный в районе одноименного мыса. Не так давно его облагородили и преобразили, убрав палатки-шашлычницы и положив асфальт до самого въезда. «Кунгасный» сейчас — это один из самых комфортных и приятных городских пляжей для посещения.
Что касается берега, то он песчаный, кое-где есть трава, но дно — каменистое. На территории можно взять в аренду шезлонг за 200 рублей в день. «Кунгасный» оборудован раздевалками, есть туалеты, комната матери и ребенка. Для пеших прогулок и колясок выделена отдельная дорожка. Работают кафе, а для детей построена игровая зона с надувными батутами. Оборудована волейбольная площадка. Еще здесь установили арт-объект — сердце в тельняшке с надписью Владивосток — фото на фоне которого стремительно становится популярным среди любителей запечатлеть так называемый «местный колорит».
При всей приятности пляжа купаться в акватории мыса Кунгасного запрещено — это написано на предупредительных табличках. Также нельзя выгуливать собак и разводить костры. Спасателей на пляже не предусмотрено, но, на всякий случай, есть спасательные круги.</string>

    <string name="silent_bay_beach">\t В бухте Спокойной на острое Русском появился новый пляж, который еще находится в процессе обустройства. Уже установлены раздевалки и туалеты, оборудована волейбольная площадка. Есть игровые зоны для детей и прокат катамаранов, работает кафе.
Пляж песчаный, но будьте острожны: в воде много водорослей и ежей. Спасательных вышек нет. Для любителей кемпинга на территории выделена отдельная площадка.</string>

    <string name="campus_beach">\t Набережная ДВФУ на острове Русском — самая масштабная и благоустроенная рекреационная зона Владивостока, занимающая 54 га территории кампуса университета. С 2014 года доступна для отдыха горожан и гостей города. Университетская набережная пользуется огромной популярностью среди местных жителей как место прогулок и отдыха. Гости из других регионов страны получают массу впечатлений во время визита, восхищаясь размахом федерального проекта и наслаждаясь соседством цивилизации с дикой природой. Здесь разбит парк, проложены многочисленные аллеи и тропинки для прогулок, созданы искусственные пруды и небольшой водопад. Рядом есть прокат роликов и велосипедов.
Здесь можно и загорать, и купаться. Берег и дно песчаные, местами встречаются большие скопления водорослей. Лежаками, душевыми кабинами и раздевалками пляж не оборудован, но общего впечатления это не портит. Возможно, кто-то даже найдет в этом некий колорит, вспоминая о непосредственной близости дикой природы. Любители окунуться не только в прохладную воду, но и в детские воспоминания, могут понырять с большого пирса с местной детворой.</string>

</resources>