<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="shamora">\t Самым популярным пляжным местом среди горожан является Шамора,
        воспетая еще Ильей Лагутенко и группой «Мумий Тролль». Здесь есть все для летнего отдыха — супермаркет, множество кафе и ресторанов, детские развлекательные комплексы, прокат спортивного инвентаря.
Береговая линия Шаморы условно разделена на три пляжа, на каждом из которых есть своя инфраструктура.
        Прокат зонта или шезлонга, к примеру, будет стоить 150 рублей за день.
\n \t Это почти город в городе, где вы можете найти все, что вам будет нужно: от проката гидроцикла до услуг
        массажиста и игры в волейбол. Парковки есть платные и бесплатные. В летнее время здесь даже образуются многокилометровые автомобильные пробки.
\n \t В акватории официально разрешено купаться. Берег и дно — песчаные, встречаются водоросли. Иногда на пляже,
        во время сильных волн, можно увидеть серферов и кайтеров. На Шаморе есть спасательные вышки, работают спасатели и медпункт.</string>

    <string name="glass_beach">\t Нет возможности побывать в Калифорнии, чтобы увидеть настоящую россыпь
        стеклянных «леденцов» под ногами? Не проблема, пляж Стеклянный во Владивостоке вас не разочарует.
        Ну, где еще можно походить по стеклу, которое море превратило в искрящиеся безопасные камешки?
     \n \t Необычное «покрытие» появилось благодаря деятельности человека – в море попало много бутылок, отходов фарфорового завода. Результат потрясающий и зрелищный!
На пляже царит уютная атмосфера – бухта Стеклянная во Владивостоке маленькая, ее обрамляют невысокие
        живописные скалы. Края пляжа – каменная платформа, образовавшаяся из вулканической лавы.
        Она убегает в воду. Особенность – можно заезжать на авто, разбивать палатки, но поблизости есть и комфортабельные гостевые домики.
\n \t Инфраструктура – туалет, душ, кафе, медицинский пункт. Организована детская волейбольная площадка,
        работаем мини-зоопарк. Есть прокат шезлонгов и зонтов (входит в стоимость посещения). Нет желания платить за блага –
        размещайтесь на полотенце возле моря. В аренду сдают большие беседки, где можно пожарить шашлык на мангале.</string>

    <string name="egersheld_beach">\t Зона отдыха на мысе Токаревского, где находится один из старейших
        маяков Приморья, делится на платную и бесплатную.
        \n \t На бесплатной стороне можно отдохнуть и позагорать,
        но место не может похвастать «благами цивилизации». Дно каменистое, а сам пляж больше похож на видовую площадку откуда хорошо смотреть на море и закаты. В основном, за этим сюда и приезжают горожане.
\n \t В районе платного пляжа можно арендовать шезлонги (200–250 рублей), воспользоваться душем или туалетом.
        \n \t Береговая линия и дно — каменистые, в районе мыса сильное течение, поэтому купаться запрещено. Спасателей на пляже нет.
Стоит отметить, что здесь достаточно комфортная инфраструктура — есть столики и лавочки, навесы, уютные
        беседки. Работает игровая зона для детей с горками и батутами. Поесть можно в летних кафе и пит-стопах,
        которые расположены на въезде. В июле–августе на Маяке проходят музыкальные опен-эйры и фестивали.</string>

    <string name="anniversary_beach">\t Это популярное место отдыха располагается вдоль Спортивной набережной.
        Главное преимущество – завораживающий вид, который открывается с берега. Особенно притягательны
        пейзажи вечером – заход солнца, множество кораблей, переливающихся огнями.
\n \t Дно – преимущественно каменистое, пляж покрыт галькой вперемешку с песчаными вкраплениями и ракушками.
        Вход в море огражден бордюрами. А вот спасателей и медиков искать не нужно.
Недавно около пляжа организована аллея, где есть заведения быстрого питания – ресторанчики, кафе, бары.
        Вдоль бухты выставлены лавочку, есть урны. На территории пляжа есть туалет, умывальник – платное удовольствие (20 руб.).
В зоне отдыха установлены лежаки, лавки, зонтики и кабинки для переодевания. Преимущество – постоянно
        звучит музыка. Не скучно и детям – есть игровая площадка, песочница, качели и горки.</string>

    <string name="kungasny_beach">\t Одним из наиболее доступных мест летнего отдыха является пляж «Кунгасный»,
        расположенный в районе одноименного мыса. \n \t Не так давно его облагородили и преобразили, убрав палатки-шашлычницы
        и положив асфальт до самого въезда. «Кунгасный» сейчас — это один из самых комфортных и приятных городских пляжей для посещения.
\n \t Что касается берега, то он песчаный, кое-где есть трава, но дно — каменистое. На территории можно взять
        в аренду шезлонг за 200 рублей в день. «Кунгасный» оборудован раздевалками, есть туалеты, комната
        матери и ребенка. Для пеших прогулок и колясок выделена отдельная дорожка. Работают кафе, а для детей
        построена игровая зона с надувными батутами. Оборудована волейбольная площадка. Еще здесь установили арт-объект — сердце в тельняшке
        с надписью Владивосток — фото на фоне которого стремительно становится популярным среди любителей запечатлеть так называемый «местный колорит».
</string>

    <string name="silent_bay_beach">\t В бухте Спокойной на острое Русском появился новый пляж, который
        еще находится в процессе обустройства. Уже установлены раздевалки и туалеты, оборудована волейбольная
        площадка. Есть игровые зоны для детей и прокат катамаранов, работает кафе.
\n \t Пляж песчаный, но будьте острожны: в воде много водорослей и ежей. Спасательных вышек нет. Для любителей
        кемпинга на территории выделена отдельная площадка.</string>

    <string name="campus_beach">\t Набережная ДВФУ на острове Русском — самая масштабная и благоустроенная
        рекреационная зона Владивостока, занимающая 54 га территории кампуса университета.\n \t С 2014 года доступна для отдыха
        горожан и гостей города. Университетская набережная пользуется огромной популярностью среди местных жителей как место
        прогулок и отдыха. Гости из других регионов страны получают массу впечатлений во время визита, восхищаясь размахом федерального
        проекта и наслаждаясь соседством цивилизации с дикой природой. Здесь разбит парк, проложены многочисленные аллеи и тропинки для прогулок,
        созданы искусственные пруды и небольшой водопад. Рядом есть прокат роликов и велосипедов.
\n \t Здесь можно и загорать, и купаться. Берег и дно песчаные, местами встречаются большие скопления водорослей.
        Лежаками, душевыми кабинами и раздевалками пляж не оборудован, но общего впечатления это не портит.
        Возможно, кто-то даже найдет в этом некий колорит, вспоминая о непосредственной близости дикой природы.
        Любители окунуться не только в прохладную воду, но и в детские воспоминания, могут понырять с большого пирса с местной детворой.</string>

    <string name="novic_beach">\t Бухта Новик, почти разрезающая Русский остров напополам, является одним из самых популярных мест отдыха приморцев в любой сезон. Закрытая от всех ветров, она давно обрела популярность среди гребцов на каяках, лодках-"драконах" и SUP-бордах.

\n \t Ежегодно в июле именно здесь проводятся краевые соревнования по гребле на Кубок губернатора Приморского края. Также бухту ценят любители подледного лова – лед в Новике встает раньше, чем на открытой воде, а корюшка клюет лучше. Традиционным стало и февральское ледовое велоралли "Тур де Папенберг". Участники велозаезда стартуют от поселка Экипажный и объезжают бухту по полному периметру, обязательно огибая крошечный внутренний островок Папенберга, который и дал название гонке.

\n \t На берегах бухты есть несколько спортивных клубов, где базируются плавсредства самого разного калибра: яхты, катера, гребные и моторные лодки.
\n \t Одной из главных достопримечательностей побережья бухты Новик является пороховой погреб № 13 возле поселка Экипажный – объект Владивостокской крепости, открытый для свободного посещения. Территорию погреба, переданную в ведение администрации г. Владивостока, облюбовали организаторы бардовских фестивалей – такие мероприятия проходят здесь дважды каждое лето. Кстати, именно здесь в 2014 году проходил этно-рок-фестиваль "Ночь серебряной луны", ставший точкой зарождения сегодняшнего одноименного альбома популярных "Марлинов". Три из пяти хранилищ порохового погреба открыты и доступны для обозрения, они находятся в отличном состоянии. Сотрудники городского центра спортивной подготовки, действующего в этом месте, следят за чистотой территории и рады гостям, которые интересуются гребным спортом.
\n \t В распаде двух сопок на берегу моря расположился парковый комплекс семейного отдыха Novik Country Club. Здесь вы найдете ресторан, спортивный клуб, кафе и беседки у берега моря. На территории парка расположена длинная прогулочная тропа здоровья вдоль моря и набережная. В специально оборудованных беседках с мангалом можно пожарить шашлыки. Когда приходит зима и бухта замерзает, для любителей подледного лова здесь организуют "утепленную рыбалку" — прямо на лед ставят шатер, внутри которого размещаются столы, плита, печка. Сидя в шатре, можно удить рыбу из просверленной лунки и тут же ее готовить. Если самому жарить рыбу не с руки – ресторанный повар придет на помощь. Такой вид отдыха особенно популярен в январе, а пока водная гладь позволяет заниматься греблей и кататься на досках, спортсмены устремляются в Новик именно за этим.
\n \t В "Спортивном клубе острова Русский", расположенном в парке "Новик", можно арендовать сап-доски и оборудование для дайвинга. Также клуб активно пропагандирует греблю на лодках-"драконах". Высококвалифицированные тренеры даже из новичка смогут сделать профессионала за несколько тренирово</string>


    <string name="patrokl_beach">\t Своё название Бухта Патрокл получила в 1862 г. в честь двухмачтового корабля — участника исследовательской экспедиции. Некоторые путают её с расположенной по другую сторону полуострова бухтой Соболь.

\n \t Пляж находится между Бархатной улицей, ведущей на Русский мост и полуостровом Басаргина, его протяжённость около 400 м. Есть песочная часть и каменная. Вода чистая и приятная для отдыха, что, к сожалению, нельзя сказать о береге. Сами жители и приезжие отмечают, что пляж очень грязный, много мусора и это портит всё впечатление. Плюс ко всему почти вплотную к береговой линии находится парковка, что тоже является предметом недовольства и споров жителей и поклонников этого места. Но пляж нравится многим. Сюда приезжают любители сёрфинга. Пока волн нет, они плавают на досках с вёслами. А когда поднимается ветер и волны — на классических досках или под парусом.
\n \t Пляж Патрокл во Владивостоке не может похвастаться богатой инфраструктурой, но и вход сюда бесплатный. Почти вплотную к береговой линии находится парковка. Она стихийная, т. е. никакой организации здесь нет. Парковка вызывает недовольство у многих отдыхающих, стала предметом постоянных споров. Многие предпочли бы расширить сам пляж за счёт той зоны, которую сейчас занимают припаркованные автомобили.

\n \t На территории есть кафе с вкусным шашлыком. Недалеко от пляжа, буквально в 200 м есть магазин фруктов и косметики из Таиланда «Сказочный край» (Басаргина, 15, а). А по другую стороны полуострова, со стороны бухты Соболь находится кафе «Marine House», в котором можно полакомиться морепродуктами.

\n \t Туалеты, душ и раздевалка на пляже есть, они платные. Но никаких шезлонгов или приспособлений для комфортного отдыха: с собой обязательно нужно брать пляжные покрывала, полотенца и пр. Есть также беседки — их можно арендовать, если планируется отдыхать дружной компанией.
\n \t Неподалёку — небольшое пресное озеро Торфянка. Когда надоело купаться и загорать, можно прогуляться по Леопардовой набережной — она открыта в микрорайоне Патрокл в октябре 2012 года. Её длина — 2,5 км, она полностью повторяет береговую линию. Так что нагуляться можно вдоволь, любуясь прекрасными морскими видами. Набережная вымощена гранитом, есть ограждения из нержавейки и скамейки, а вдоль неё построен целый микрорайон с симпатичными домиками — таунхаусы. Само название у некоторых вызвало недоумение — жители предпочли бы название «Туманная», поскольку оно больше подходит: туманы в этом районе не редкость.

\n \t Над бухтой возвышается небольшая сопка, а на её вершине — Дот-4 (Долговременная огневая точка). А на мысе Басаргина находится маяк — его хорошо видно, как из бухты, так и с самого пляжа. Это один из символов Владивостока, он построен в 1937 году и вот уже более 80 лет встречает корабли, освещая им дорогу.

\n \t Недалеко от бухты Патрокл расположен детский оздоровительный комплекс «Акватика» (ул. Басаргина, 32). Есть бассейн, проводятся занятия по грудничковому плаванию и йоге для беременных.
\n \t Климат во Владивостоке муссонный. Лето жаркое и дождливое, зима — морозная и сухая. Близость океана вносит свои краски в каждое из времён года. Так, например, весна хмурая, пасмурная, затяжная. Лето и осень приходят в Приморский край с запозданием, а зима морозная. Любимая шутка жителей Приморья — «Широта крымская, долгота колымская».

\n \t Самое тёплое море во Владивостоке — с августа по сентябрь. Так, например, в августе средняя температура воды +22,3 °C. Август, по мнению жителей Дальнего востока, — лучший месяц этого края. Тёплая погода, самое тёплое море, солнечные дни. Именно в это время сюда съезжаются отдыхающие и проводится большее количество фестивалей и прочих развлечений.</string>
</resources>