<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
      <string name="rus_bridge">\t Вопрос строительства моста, который наладит регулярное сообщение между Владивостоком и островом Русский, поднимался еще в царской России. Все это время у местных жителей было лишь два возможных варианта переправы на материк: паром, а также пеший переход по слою льда, покрывающему пролив в зимнее время.
\n \t Первый инженерный проект Русского моста разработали еще в 1939 году. Предполагалось, что конструкция будет деревянной и соединит Токаревский мыс и остров Елены. Более поздние попытки возвести сооружение (70-е, 80-е гг.) так и остались в стадии разработки.
\n \t В последний раз о необходимости создании моста через пролив заговорили в связи с подготовкой к саммиту АТЭС. В рамках инвестиционного проекта остров Русский предполагалось превратить в крупнейший центр международного сотрудничества, а для этого требовалось наладить транспортное сообщение с материком.
\n \t Несмотря на то, что грядущему мероприятию сопутствовал очередной экономический кризис, правительство решило не отказываться от принятого решения. Более того, строительство такого грандиозного объекта, как Русский мост, должно было дать ощутимый толчок к возрождению дальневосточного региона.
\n \t Длина моста – 1885,53 м
\n \t Длина центрального пролета (от одного пилона до другого) – 1104 м
\n \t Подмостовой габарит (свободное пространство под мостом) – 70 м
\n \t Высота пилонов – 324 м
\n \t Самая длинная ванта – 579,83 м
\n \t Русский мост соединяет полуостров Назимова и Новосильский мыс на Русском острове. Строительство этого моста избавило горожан (особенно студентов ДВФУ, у которых на острове располагаются
          учебные корпуса и общежития) от необходимости постоянно переправляться на пароме или катере. </string>

    <string name="gold_bridge">\t Визитная карточка Владивостока – Золотой мост, перекинувшийся через бухту Золотой Рог. Именно на его фоне фотографируются сотни туристов и жителей города.
\n \t Золотой мост (через бухту Золотой Рог) — расположен в самом центре Владивостока, он соединяет город с отдаленными районами и федеральной трассой. На нем 6 полос для автомобилей и есть тротуары для пешеходов, так что можно не спеша оценить очень красивые виды на бухту и город.
\n \t Разговоры о мосте через бухту, который связал бы две густонаселенные части города, ходили еще с царских времён. Но лишь в 2008 г., когда Владивосток был выбран местом проведения Саммита АТЭС, эти от разговоров наконец-то перешли к делу.
\n \t Месяц понадобился исполнителям, чтобы приступить к началу работ. Мост строили одновременно с разных сторон бухты. Более 2 лет возводились опоры — пилоны, образующие две "V" по обеим сторонам бухты.. В 2011 году начали натягивать ванты и устанавливать пролеты. Окончание работ ознаменовалось заваркой последнего шва в апреле 2012 года.
\n \t В строительстве моста использовались разные материалы: отечественная сталь, из которой собирались в Находке на судоремонтном заводе блоки для конструкции. Ванты, которых понадобилось 42 километра, «пришли» из Франции. Производитель гарантировал столетнюю гарантию качества при эксплуатации.
\n \t Летом 2012 года на мост заасфальтировали и покрасили все дополнительные конструкции. Официальное открытие символа Владивостока состоялось 11 августа 2012 года.
\n \t Уникальность конструкции была определена еще на этапе начала строительства. Ее отличительные черты:
\n \t -Вантовый веер,с помощью которого поддерживается 9 пролетов объекта;
\n \t -737 метров центрального отрезка вантового веера;
\n \t -Высота пролета от водной поверхности до конструкции- 65 метров;
\n \t -Высота пилонов больше двухсот метров;
\n \t -Прочность конструкции, которой не страшен ураганный ветер силой 47м\с;
\n \t -Наличие пешеходной зоны;
\n \t -Автомобильный транспорт движется по двум 3-полосным дорогам;
\n \t -Мост способный выдержать 8-балльное землетрясение.
\n \t При строительстве моста был запроектирован и автодорожный туннель с четырехполосным движением в две стороны, длиной в двести пятьдесят метров. По каждому направлению ширина- 9 метров и высота -5.7 м.
\n \t Четыре года кропотливой работы: 2008-2012 гг, но результат того стоил. Жители Владивостока получили настоящий подарок инженерного мастерства, который значительно улучшил транспортную ситуацию, а сам город — эффектную визитную карточку.
\n \t Самые красивые виды на этот мост можно увидеть с сопки Орлиное Гнездо, особенно повечерам, когда включается ночная подсветка.
    </string>
    <string name="sport_embankment">\t Спортивная набережная – излюбленное место жителей и гостей Владивостока. Она расположена в самом центре города, рядом находятся парки,
        пляж, интересные достопримечательности: парк аттракционов «Карусель»; городской океанариум; музей «Владивостокская крепость». Ровные, выложенные плиткой дорожки,
        оригинальные фонари, роскошные клумбы, аккуратно подстриженные деревья и даже современный светомузыкальный фонтан – на набережной созданы прекрасные условия для отдыха с друзьями или с семьей.
Подходит для прогулок пешком. Вечером красивый закат над гаванью. Можно сказать, что набережная Спортивной гавани это наиболее популярное место отдыха и развлечений во
        Владивостоке. \n \t Все интересные места и достопримечательности находятся рядом: дорожка вдоль моря с кафе и ресторанами, небольшая пешеходная улица Адмирала Фокина, дворы Миллионки, фонтан и др..</string>

    <string name="cesarevich_embankment">\t Набережная Цесаревича Набережная находится на краю Золотого Рога, она была построена в 2012 году в очередную годовщину AO «Холдинговой компании «Дальзавод»
        — судоремонтного предприятия, на открытии которого присутствовал император Николай II, бывший в ту пору цесаревичем. Длина аллеи 600 метров, здесь есть прогулочная и парковая зоны,
        несколько кафе и детская площадка.
        \n \t Отсюда отходят катера в короткие экскурсии по бухте. Красивый вид на Золотой мост и бухту Золотой Рог. В конце набережной находится судоремонтный завод
        (ДЦСС) и сухой док. Иногда можно застать с подводную лодку в ремонте. По территории проходит действующая ветка железной дороги. Интересную и необычную обстановку дополняют отремонтированные
        исторические казармы царской постройки. Все это когда-то было территорией судоремонтного завода (178 СРЗ).
\n \t Планировалось, что на набережной будут открыты множество кафе, ресторанов и других развлечений, но отремонтированные здания пустуют уже несколько лет. Есть теория, что собственник Газпром не
        согласовывает размещение небольших арендаторов, а предложений от крупных компаний не поступают. Но несмотря на это набережная популярна и поддерживается в хорошем состоянии.
\n \t Благодаря ровному гранитному покрытию набережная очень популярна у роллеров и скетбордистов. Так же на автомобильной парковке распространено курение кальянов, тут же есть и прокат. Набережную можно
        посетить и днем и поздно вечером</string>

    <string name="funicular">\t Владивостокский фуникулёр Система подъемников, работающая с 1962 года. Идея построить во Владивостоке фуникулёр возникла у тогдашнего главы СССР после деловой поездки в США, а конкретно в Сан-Франциско. Вдохновившись видами рельефных улиц прибрежного американского мегаполиса и найдя в нём сходство с Владивостоком, он решил сделать из последнего «второй Сан-Франциско». Так началось создание проекта «Большого Владивостока». Который к слову так и не был завершен, но построить фуникулёр всё-таки успели.
\n \t Изначально планировалось построить два фуникулера. По проекту второй маршрут должен был пролегать от Нагорного парка до Гайдамака. Но этим планам не суждено было сбыться — строительство прекратилось, едва успев начаться.
\n \t Горный трамвай во Владивостоке привлекает множество туристов, в том числе благодаря потрясающим видам на залив и знаменитый вантовый мост. Особенно красочно здесь вечером, когда зажигаются огни города и подсветка моста через бухту.
\n \t Местные жители пользуются фуникулером как обычным общественным транспортом. Несмотря на небольшую продолжительность пути, он сильно облегчает подъем в гору маломобильным гражданам. Сильнее всего фуникулер полюбился студентам Дальневосточного федерального университета (ДВФУ), учебные корпуса которого разместились вблизи конечных станций фуникулёра.
\n \t Длина путей Владивостокского фуникулера — 183 метра, перепад высот — 70 метров. Продолжительность поездки в вагончике — 1,5 минуты.
\n \t Пути проходят над улицей Всеволода Сибирцева. Нижняя станция находится на улице Пушкинской у театра, верхняя станция — на сопке Орлиное гнездо, у видовой площадки и автобусной остановки «Фуникулер». С высоты площадки открывается панорама центра города и бухты Золотой Рог.
\n \t По маршруту ходят два вагончика с канатной тягой. Рельсовые пути однопутные с разъездом посередине. Вагоны привезены из Ленинграда, а подъёмный механизм — из Донецка. Вместимость каждого вагона до 40 человек.
\n \t В середине 2000-х закончился капитальный ремонт Владивостокского фуникулёра, а вагоны покрашены в разные цвета — синий и красный. До ремонта они имели белую окраску с горизонтальными полосами — зеленого на одном вагоне и красного на другом.
\n \t Действующих фуникулеров в России два — во Владивостоке и Сочи. Особенность дальневосточного заключается в «исторических» вагонах, дошедших до наших дней с момента их запуска в 60-х годах.
\n \t Для туристов организуются экскурсии. Группы от 10 человек могут посетить машинный зал, где подробно расскажут о принципах работы фуникулёра и покажут внутреннее устройство и механизмы. Вежливые и позитивные вагоновожатые расскажут об истории строительства, ответят на любые вопросы и даже пустят в кабину машиниста.
\n \t Фуникулер Владивостока — это настоящая достопримечательность Дальнего востока и всей России. Познакомиться с ней будет интересно как взрослым, так и детям.
\n \t Альтернатива подъему на сопку на фуникулере — расположенная параллельно путям лестница с 368 ступенями. Построена она раньше чем фуникулер — в 1957 году. С учетом перепада высот по пути к Орлиной сопке, подъем по лестнице весьма крутой, и лишь немногие туристы пользуются ей, в основном предпочитая фуникулер. Сейчас она используется преимущественно в ночное время, либо в те дни, когда станции закрываются на ремонт и ежегодное техобслуживание. Горожане часто называют её «лестница фуникулёра» или «лестница здоровья».</string>

    <string name="orlinoe_gnezdo_hill">\t Сопка Орлиное гнездо во Владивостоке — высшая точка в исторической части столицы Приморья. Геологически, сопка, как и другие вершины Владивостока, относится к горной цепи Сихотэ-Алинь (южная часть).
\n \t Высота сопки Орлиное гнездо со смотровой площадкой — 199 метров.
\n \t Владивосток, стоящий на сопках, особенно впечатляюще выглядит с высоты одной из них. Рельеф города с высоты — это визитная карточка Владивостока. Посетителям смотровой площадки открываются панорамные виды на бухту Золотой Рог, остров Русский, знаменитые вантовые мосты, а также историческую часть города, застроенную в начале XX века. Романтики морским видам добавляют многочисленные корабли в порту и зеленые островки в Японском море. Именно со смотровой площадки на сопке Орлиное гнездо делают эффектные снимки Золотого моста и бухты. Это одна из самых посещаемых туристических достопримечательностей Владивостока.
\n \t На самой высокой точке сопки располагается телевышка, видимая из любой точки города. Не все места на вершине сопки доступны для свободного посещения, сопку с разных сторон обступают многоэтажные жилые дома, сужающие прежний панорамный вид на бухту Золотого Рога и Уссурийскую бухту. Часть склона сопки покрыта густым лесом, где любят проводить свободное время владивостокцы.
\n \t Уникальность Владивостока состоит в том, что это город, стоящий на сопках. Вершины сопок, расположены прямо посреди жилых кварталов и соседствуют с многоэтажными домами, таким образом, являются природными видовыми площадками для наблюдения. А сопка «Орлиное гнездо» - это именно то место, с которого и стоит начинать знакомиться с удивительным городом Владивостоком. Она расположена недалеко от бухты Золотой Рог, где высадились первые поселенцы.
\n \t Здесь расположен памятник Кириллу и Мефодию. Скульптура представляет собой фигуры двух братьев с крестом и букварем в руках.
\n \t Выполненный в соответствии с традициями японской ландшафтной архитектуры создан сад камней дружбы усилиями властей Владивостока и японского города-побратима Тояма. Камни завезены из бухты Шамора. Мелкий материал: галечник и гравий были привезены из Японии. Высадили здесь и рододендроны, сакуру и деревья хвойных пород.
\n \t Загадать желание можно под аркой цесаревича Николая. Ее восстановили сравнительно недавно. Две трети всей облицовки арки – это авторские работы местных художников, скульпторов, керамистов. По сложившейся традиции молодожены должны придти в день свадьбы под арку, обняться, загадать желание, поцеловаться. После этого жених должен взять невесту на руки и три раза пронести вокруг Триумфальной арки. Этот обряд, конечно же, можно делать и не во время свадьбы. Загаданные здесь желания, как уверяют владивостокцы, всегда сбываются.
\n \t Сопка «Орлиное гнездо» - уникальная природная видовая площадка. Отсюда можно любоваться прекрасным видом, дышать морем, смотреть на туманы или на светящийся по ночам Золотой мост.</string>

    <string name="frigates">\t Фрегаты «Паллада» и «Надежда» Парусные корабли, сооруженные на польских верфях в 1989 году, которые сегодня используются для целей обучения будущих моряков. «Паллада» совершила два кругосветных путешествия, «Надежда» регулярно ходит в исследовательские экспедиции по всему Тихому океану. Во время морских парадов парусники используются для усиления эстетического эффекта – их проход по бухте вызывают бурю эмоций у наблюдателей.
\n \t В России есть шесть больших парусных судов. То, что к порту Владивосток приписано сразу два крупных фрегата, явление уникальное. В 80-х годах СССР оформил заказ на шесть учебных парусников. Проект реализовали на польской Гданьской судоверфи Stocznia Gdanska, и в стране появились «Надежда», «Мир», «Паллада», «Херсонес», «Дар Молодёжи» и «Дружба». Их называют «систершип» — судами-сёстрами. Также в ведение учебных заведений СССР поступили трофейные барки «Крузенштерн» и «Седов», с портами приписки — Калининград и Мурманск. «Дар Молодёжи» (Dar Młodzieży) остался в Польше, а остальные суда были распределены между морскими и рыбацкими ведомствами Союза. «Дружба» отправилась в Одессу, «Херсонес» — в Севастополь, «Мир» определили в Ленинград. Владивостоку повезло: город получил сразу два парусных учебных судна — «Надежду» и «Палладу», так как в городе есть два университета, где можно получить морскую специальность. Ведь Владивосток — город моряков и рыбаков.
\n \t «Надежда» в этой польской серии — самое молодое судно. Оно было спущено на воду в 1991 году.
        \n \t «Паллада» двумя годами раньше, в 1989. С «рождения» суда связаны с историей мореплавания России. Так, «Надежда» названа в честь парусника, на борту которого 200 лет назад российские моряки под командованием Ивана Крузенштерна и Юрия Лисянского впервые в истории отечественного флота совершили кругосветное плавание. «Палладе» дали имя в честь знаменитого российского корабля, в 1852 году отправившегося из Кронштадта в Японию через три океана с дипломатической миссией. </string>

    <string name="red_pennant">\t «Красный вымпел» Дореволюционный корабль, созданный в 1910 году в Санкт-Петербурге. Изначально он использовался в качестве пассажирского судна, но во время Первой мировой войны его приспособили под военные цели. «Красный вымпел» участвовал в сражениях во время Гражданской войны, а также выполнял определенные работы в период ВОВ. С 1958 года он прекратил плавания и переродился в корабль-музей.
\n \t На волнах причала №35 на Корабельной набережной покачивается "Красный вымпел" – первый тихоокеанский корабль Советской республики.
\n \t В октябре 1910 года в Петербурге была спущена на воду яхта «Адмирал Завойко», названная так в честь губернатора Камчатки в 1849—1856 годах. Яхта предназначалась для нужд камчатской администрации и августе 1911 года прибыла в Петропавловск-Камчатский, где служила посыльным и пассажирским судном.
\n \t После Октябрьской революции экипаж яхты перешел на сторону большевиков, однако в июне 1918 года корабль был захвачен белогвардейцами. Только в январе 1921 года яхта была отбита войсками Дальневосточной республики и включена в состав Сибирской военной флотилии.
\n \t Во время контрреволюционного переворота яхта около двух лет базировалась в Шанхае и только после освобождения Владивостока в марте 1923 года вернулась на родину. Именно в это время яхта была переименована в «Красный Вымпел» и переведена в разряд сторожевых кораблей. В списке Морских сил Дальнего Востока (позднее Тихоокеанского Флота) «Красный Вымпел» значился под номером «один».
\n \t В 1924 г-1929 годах "Красный вымпел" принимал участие в охране морских границ, уничтожении остатков белогвардейских банд в Охотском и Беринговом морях, помогал гидрографам и ученым в исследовании акватории Японского моря.
\n \t В предвоенные годы «Красный Вымпел» был приписан к военно-морскому училищу и выполнял функции учебного судна.
\n \t С началом Великой Отечественной войны корабль вновь вернулся в строй, выполняя прокладку подводных линий связи, обеспечивая помощь субмаринам в необорудованных бухтах. В августе 1945 года «Красный Вымпел» участвует в Сейсинской десантной операции, а затем становится тральщиком, очищая воды Японского моря от вражеских мин. За обнаружение мин и разработку способов их траления 23 члена экипажа «Красного Вымпела» были награждены орденами и медалями.
\n \t В послевоенное время «Красный Вымпел» продолжал службу в качестве вспомогательного судна. 20 июля 1958 года Военный Совет Тихоокеанского Флота принял решение о преобразовании корабля в плавучий музей и через неделю «Красный Вымпел» был поставлен на вечную стоянку на Корабельной набережной Владивостока.</string>

    <string name="st.paul_cathedral">\t Протестантская церковь построена во Владивостоке в конце 19-го столетия. Уникальное сооружение сразу привлекает внимание необычным архитектурным замыслом. Красивый фасад из красного кирпича, арки с заостренным верхом, разноцветные витражные стекла, высокая колокольня – по стилю кирха напоминает старинный готический храм Европы. Туристам будет интересно не только осмотреть внешнее и внутреннее убранство, но и послушать удивительной красоты органную музыку. Кроме богослужений и классических концертов, здесь часто проводятся благотворительные мероприятия.
\n \t Из старинной кирхи, окруженной вековыми деревьями, доносится торжественная органная музыка… Это не уютный исторический центр какого-нибудь небольшого немецкого городка. Это Владивосток, лютеранская церковь Св. Павла. Старинная протестантская кирха на холме у Нижней станции фуникулера — свидетельство того, что столицу Приморья создавали в буквальном смысле всем миром, и дом здесь находили люди из самых разных уголков земного шара.

\n \t Немного истории
\n \t В 1878 г. русский немец Отто Рейн переехал из Аляски во Владивосток, купил землю и сразу же передал ее местной лютеранской общине. Протестанты построили деревянный храм, который в 1909 г. сменил уже теперешний, кирпичный. В советское время в здании церкви были поочередно клуб старшин, кинотеатр им. Горького и Музей тихоокеанского флота. С 1997 г. здесь снова идут богослужения.

\n \t Что посмотреть
\n \t Архитектор Георг Юнгхендель создал церковь по образу и подобию классических позднеготических храмов севера Европы. Фасад из красного кирпича украшен арками с заостренным верхом, колоннами, резными деталями и многоцветными витражными стрельчатыми окнами.

\n \t Сейчас кирха Св. Павла — один из важнейших культурных центров Владивостока. Кроме церковных служб, здесь проходят концерты органной музыки и благотворительные мероприятия.
\n \t Доминанта храма — высокая башня-колокольня, у основания которой устроен главный вход в здание. Внутреннее убранство, напротив, очень сдержанное и простое — без икон, картин и прочих украшений. Подобная лаконичность вкупе с вытянутостью здания и высокими, стремящимися ввысь сводами, создают ощущение чистоты и простора.</string>

    <string name="triumph_gate">\t Живописный объект возведен в конце 19-го века. Его строительство было приурочено к визиту наследника цесаревича Николая. В советские годы арку снесли, но в 2003 году она была полностью восстановлена. Место для арки было выбрано не случайно: считается, что именно отсюда когда-то начал расти Владивосток. Триумфальные ворота выполнены в колоритном русско-византийском стиле.
\n \t Николаевские триумфальные ворота называют одним из самых красивых и величественных сооружений Владивостока. Они были построены в 1891 году в честь визита в город наследника царского престола Николая Александровича – будущего российского императора Николая II. Он посетил приморскую столицу в рамках своего кругосветного путешествия, которое, по мнению его отца – императора Александра III, было необходимо для расширения кругозора цесаревича: ведь ему предстояло управлять огромной империей.

\n \t Морской этап путешествия будущего российского императора заканчивался как раз во Владивостоке. Узнав об этом, местные власти решили встретить высокого гостя на подобающем его статусу уровне и подчеркнуть торжественность события, соорудив триумфальную арку. Так делали почти во всех городах, где предстояло побывать наследнику престола. Место для арки выбирали со всей тщательностью: учитывая, что Николай Александрович прибывал в город морем, триумфальные ворота решено было строить на Адмиральской пристани. Это место примечательно еще и тем, что недалеко от него находится берег бухты Золотой Рог, где высадились первые основатели Владивостока: отсюда впоследствии начинался город.

\n \t Во время своего визита в город наследник царского престола заложил железную дорогу с каменным вокзалом, сухой док для ремонта кораблей и памятник адмиралу Невельскому – все они сохранились до наших дней. Многие историки полагают, что визит будущего императора способствовал быстрому развитию Владивостока в дореволюционное время.

\n \t Но Николаевские триумфальные ворота, или арка Цесаревича, не только были знаковым сооружением для Владивостока, жители которого называли их восточными воротами Российской державы, но и служили подлинным украшением города. Арка, построенная из камня и кирпича, выдержана в строгом русско-византийском стиле и, несмотря на зримую монументальность, привлекает легкостью и изяществом. Сами ворота представляют собой четыре каменных основания, на которых покоятся серо-желтые стены, украшенные древнерусскими цветными орнаментами. Их покрывает светло-голубая с синими гребнями крыша, напоминающая высокую восьмигранную пирамиду, на вершине которой высится золоченый двуглавый орел.

\n \t В большой полуарке, которая обращена к морю, находится образ святого Николая Чудотворца – покровителя моряков. В трех остальных размещены гербы разных времен: Приморской области (времен основания Владивостокского поста), крепости и современного Владивостока.

\n \t В 1930 году с приходом к власти большевиков арка Цесаревича – как символ ненавистного царского режима – была взорвана. Восстановили ее только в 2003 году. С тех пор Николаевские триумфальные ворота считаются одной из визитных карточек Владивостока. А еще местные жители говорят: того, кто пройдет под сводами арки, ждет счастье. </string>

    <string name="egersheld_lighthouse">\t Одна из достопримечательностей Владивостока-это Токаревский маяк на мысе-Эгершельд. Это один из старейших маяков Дальневосточных морей и основан в 1876 году. Маяк расположен на Токаревской кошке, которая отходит от мыса Токаревского расположенного на полуострове Шкота более известный как Эгершельд.
\n \t Токаревская кошка, на котором расположен маяк, имеет длину 750 метров и представляет собой узкую каменистую косу, созданную искусственно. Раньше Токаревский маяк с мысом Эгершельд соединял деревянный мост, от которого теперь остались только торчащие куски ржавых труб.

\n \t Основой целью возведения Токаревского маяка было обеспечения безопасности судоходства в проливе Босфор Восточный, ширина которого между кошкой и мысом безымянным на Русском острове всего около 650 метров. Уже 18 веке задумались о том, что необходимо оградить мелководную кошку от проходящих в порт Владивосток судом. Маяк основанный в 1876 году и возведенный на искусственной насыпи в 1886 году был деревянным и состоял из несветящейся башни, которая простояла до 1910 года. А в 1910 году возвели круглую каменную башню высотой 11,9 метра, которая и есть Токаревский маяк. За столетие начинка башни неоднократно менялась, но вид башни остался неизменным.
\n \t Токаревский маяк на мысе — Эгершельд-это излюбленное место отдыха как гостей, так и жителей Владивостока. Рядом с маяком парковочная зона и ларьки с фаст-фудом. Маяк одно из мест, где можно насладится как закатом, так и восходом солнца, отсюда так же открывается прекрасный вид на город Владивосток, остров Русский и мост их соединяющий. Посещение маяка можно совместить с прогулкой по Спортивной набережной и центру Владивостока.
</string>
</resources>