<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="zuma">Визитная карточка ресторана – свежайшие морепродукты на любой вкус, в первую очередь блюда из краба. Команда профессиональных поваров в течение нескольких лет выбирала драгоценное из лучшего.
Ресторан ZUMA, крупнейший паназиатский ресторан на Дальнем Востоке, занимает 14 место в рейтинге лучших ресторанов страны по версии Всероссийской ресторанной премии WHERETOEAT RUSSIA. Обладатель премии «Лучший региональный ресторан 2017 по версии GQ» и ежегодный обладатель трех звезд 2017/1019 за винную карту независимой премии RWA(Russian Wine Awards)
Интерьер ресторана – это галерея зрительных впечатлений, где пространство организованно так, чтобы было удобно: и большим и шумным компаниям, и парам, которые хотят уединиться в мягкой зоне.
С 2016 года Zuma проводит ежегодный международный фестиваль живых камчатских крабов «Держи краба!», а с 2018 года — Фестиваль дальневосточных гребешков «На Гребне!».</string>

    <string name="supra">Первый грузинский дом открыл свои двери для дорогих гостей 5 января 2017 года, и в этом же году получил звание луший ресторан города Владивостока по версии городского портала Vl.ru.
Еще один год спустя ресторан Супра подтвердил звание лучшего ресторана Владивостока и второй раз получил почетную премию, как знак признания и любви своих дорогих гостей!
Вот уже четвертый год устраивает во Владивостоке полную гамарджобу, так что слава наша достигла Казбека и дальше по всей стране, гордые джигиты складывают о нас легенды и едут к нам в гости с самых дальних уголков света, чтобы узнать, что же такое настоящая Грузия.
Второй грузинский дом “Супра” получил название “Меоре”, что с грузинского переводится как "вторая", а звучание слова на русском языке напоминает такое близкое для нас море.
На создание “Супра Меоре” команду Суправодов вдохновил город Батуми в регионе Аджария.
Колорит этого грузинского курорта генацвале могут увидеть, оглянувшись вокруг себя: яркие краски, чача–фонтан, зелень, пальмы, привезенная из Тбилиси керамическая плитка, кран из Серных бань и, конечно же панорманый вид на бухту Золотой Рог.</string>

    <string name="phali">"Пхали-Хинкали" во Владивостоке - это ресторан грузинской кухни с европейским гостеприимством. Домашняя обстановка, приятные цены, оригинальные рецепты, европейский подход, радушие и гостеприимство – все это ждет вас в "Пхали-Хинкали". Грузия ближе, чем кажется... В ресторане вас ждут большой основной зал на 100 человек и отдельный банкетный зал на 60 человек, куда можно пригласить музыкантов, ведущего и провести праздник.
Интерьер хинкальной - гостиная, которая переносит в атмосферу кавказского гостеприимства. В материалах преобладает благородное дерево и текстиль с национальными узорами, все здесь продумано до мелочей: от фотографий на стенах до небрежно сложенных поленьев, образующих барную стойку. Грузинская кухня основывается на контрасте и сочетании пряного и острого. Многие из блюд: хинкали, хачапури, пхали, харчо стали интернациональными и признанными во всём мире - это продуманная по своим взаимосочетаниям и ингредиентам кухня. </string>

    <string name="oh_my_crab">Крабетерия Oh, my crab! на ул. Фокина, 6 стала реинкарнацией бургерной «Нерыбный день». Смена формата произошла буквально за одну ночь. По замыслу авторов перевоплощения, теперь заведение будет привлекать более широкую аудиторию и подходить как гостям, желающим поесть свежие морепродукты под бокал вина, так и любителям заскочить на перекус за гамбургером.
Стиль интерьера своего обновленного заведения владельцы называют необистро. Высокая посадка бургерной сменилась низкими бархатными диванами с небольшими столиками, стены очистили от штукатурки до старинного кирпича Миллионки, изменили освещение, на стенах появились крабовые клешни из бетона авторской работы.
В зале расположена открытая часть кухни. Перед посетителями готовят бургеры, напитки и свежий хлеб. Здесь же появился аквариум с морскими деликатесными обитателями — гребешками, крабами и моллюсками вонголе.
В меню нового заведения остались все те же бургеры «Нерыбного дня», и добавились новые позиции, соответствующие тематике крабетерии.
ВЯЧЕСЛАВ КАШЕНЦОВ, УПРАВЛЯЮЩИЙ КРАБЕТЕРИЕЙ: «Идея поменять концепцию пришла после понимания, что одних только бургеров недостаточно, чтобы привлечь широкую аудиторию. Бургеры - продукт народный. Но формат, в котором мы их преподносили, привлекал не всех. Девушки, которые хотят посидеть с бокалом вина или мужчины, которым нужно провести деловые переговоры, не пошли бы в бургерную. Поэтому было принято решение расширить меню, не убирая при этом бургеры, выведя их на отдельную страницу и добавить так называемый comfort food - салаты, супы, основные блюда».
Меню заведения стало действительно большим. Здесь появилась дежурная классика — салат Цезарь, гриной крем-суп, выпечка, десерты. При этом акцент сделан на морепродукты. Своими хитами авторы меню во главе с бренд-шефом Евгением Майковым считают кассеты краба, севиче из краба, паштет из гребешка, сливочный суп с крабом и шпинатом, блюда из трубача и вонголе.
При этом крабетерия все еще работает в тестовом режиме — меню будет дорабатываться и расширяться. Так, планируется ввести в него как авторские блюда из морепродуктов, так и классические позиции, например, блины.
Карта бара также представлена здесь не в окончательном виде. Пока из алкогольных напитков — только вино от 190 рублей за бокал и пиво от 160 рублей за бутылку. Планируется добавить крепкий алкоголь и коктейли, расширить ассортимент вин.
Владельцы заведения утверждают: они открыли первую в мире крабетерию — не кафе, не бар, не ресторан, не бургерную, а заведение совершенно нового формата.</string>

    <string name="rest_height">Панорамный ресторан "Высота"
Завершает наш список самый высокий, расположенный аж на 19 этаже жилого комплекса "Орлиное гнездо", панорамный ресторан "Высота". Это единственный ресторан на Дальнем Востоке на высоте 207 метров над уровнем моря!
Ресторан имеет три зала. Панорамный требует отдельного внимания. Его интерьер выполнен в тёмных тонах, чтобы вечером, когда загораются огни залива, посетители могли оставаться "в тени" и наблюдать за ночным городом.
Лаундж-зона на 30 человек создаёт особую атмосферу благодаря встроенным биокаминам с открытым огнём. Есть "мобильный" зал для детей, в котором по воскресеньям проводятся детские праздники. Банкетный зал позволяет собраться компаниям 12-14 человек.
Выбор — от детского меню до морепродуктов из аквариума. Средний чек составляет 1200-1500 рублей на человека. </string>

    <string name="pho_viet">Неболшое кафе вьетнамской уличной еды в самом центре Владивостока. Если вы хотите отведать настоящего супа "ФО" за копейки, то вам сюда. Здесь кушают много, вкусно и, самое главное, недорого, что может быть наиболее преимущественным фактором для туриста.</string>

    <string name="chi_fan">Чи-Фань предлагает попробовать блюда, приго­товленные методом моментальной обжарки на сковороде Вок.
Лапша и рис в разных вариантах: с овощами, с курицей, со свининой или с беконом и кимчи. Также в меню входит азиатский стритфуд - паровые булочки Bao Buns, острый тайский суп, салат с курицей и кунжутной заправкой.
В Чи-Фань сделан акцент на освежающие ягодные напитки собственного произ­водства, а также есть горячие напитки: чай и кофе. </string>

    <string name="brugge_pub">BRUGGE PUB — это наша история, вдохновленная путешествием по Бельгии. История, посвященная еде, элитному импортному пенному и комфортному отдыху с друзьями. Это история об открытии для себя чего-то нового, свежего и такого европейского.
BRUGGE PUB – открывает гостям новый вкусовой опыт, позволяет прикоснуться к Бельгийской классике, будь то аутентичная кухня или охлажденное импортное пенное! Кстати, последнее у нас в изобилии на любой вкус, цвет и аромат! Исконные ценители этого древнейшего напитка будут рады увидеть в пивной карте 34 сорта пива на кранах и более чем 100 вариантов в бутылочном исполнении: эль, стаут, ламбик, лагер и пилснер из крупнейших пивоварен всей Европы!
Достояние бельгийской кухни гостям преподносит шеф-повар паба Ирина Руденко, чьими руками блюда из сказочных названий превращаются в настоящие вкусовые шедевры.
Каждую пятницу и субботу в BRUGGE PUB для вас выступают лучшие местные музыкальные команды и сольные исполнители с каверами на любимые зарубежные хиты.
Философия Бельгийского вкуса – вот кредо, с которым работает вся команда BRUGGE PUB. Приходите и убедитесь в этом сами!
В пивной карте BRUGGE PUB представлено 34 сорта пива на кранах и более чем 100 вариантов в бутылочном исполнении: эль, стаут, ламбик, лагер и пилснер из пивоварен Европы.</string>

    <string name="alaska">Просторный двухэтажный бар с собственной пивоварней и гриль баром расположился на гостевом маршруте на улице Светланская недалеко от Владивостокского Цирка.
На первом этаже расположена длинная барная стойка, за которой представлена большая линейка крепкого алкоголя, где можно встретить японский виски, немецкий шнапс, грузинскую чачу и популярные полугары. Винный шкаф расположился на первом этаже с широким ассортиментом вина из Нового и Старого Света.
Меню кухни выстроено по принципу продуктов Дальнего Востока. Основной акцент сделан на свежие морепродукты: креветки, краб с Магадана, Сахалина и Чукотки, а также мясное гриль-меню. Фермерское мясо и дичь представлены в стейках, ребрах и блюдах из птицы. Северные креветки, камчатский краб и мидии подаются с соусами собственного приготовления. В меню есть также сезонные предложения. Прямо на входе стоит аквариум, где можно встретить камчатского краба, приморский гребешок и устрицы.
Функциональный, лаконичный современный интерьер с разными декоративными приемами и решениями на тему крайнего севера. Преобладает дерево и медь. Зал первого этажа многофункциональный за счет длинных столов, а на втором этаже присутствуют кабинки для небольших компаний.  </string>

    <string name="holyhop">Без сомнения самое интересное заведение во Владивостоке для ценителей пива. Здесь найдется бутылка на любой вкус, да и краны тоже порадуют знатоков пенной культуры. Географическая отдаленность от большинства крафтовых пивоварен, абсолютно не влияет на ассортимент. Есть из чего выбрать. Здесь представлены образцы из Петербурга, Москвы, Нижнего Новгорода. Короче расстояние не помеха. Более того, когда дня через три вам окончательно осточертеют морепродукты, именно сюда стоит прийти на пиво со стейком</string>

</resources>