<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="marine_wave">\t Отель Marine Wave расположен во Владивостоке, в 3,1 км от сопки Орлиное Гнездо.
        \n \t Из окон открывается вид на город. Стойка регистрации открыта круглосуточно, на всей территории работает бесплатный Wi-Fi.
        Гости могут отдохнуть в общем лаундже. В отеле можно забронировать семейные номера.
Во всех номерах отеля имеется платяной шкаф, телевизор с плоским экраном и собственная ванная комната.
Бухта Золотой Рог находится в 5 км от отеля Marine Wave. Расстояние до международного аэропорта Владивостока (Кневичи) составляет 51 км.
Это любимая часть города Владивосток среди его гостей согласно независимым отзывам.
Парам особенно нравится расположение — они оценили проживание в этом районе для поездки вдвоем на 9,6.</string>

    <string name="azimut">\t Отель Azimut расположен на побережье Амурского залива во Владивостоке,
        в 10 минутах ходьбы от железнодорожного вокзала. В местах общего пользования предоставляется
        бесплатный Wi-Fi. К услугам гостей круглосуточная стойка регистрации. По запросу гости могут воспользоваться парковкой.
\n \t Номера отеля Azimut с комфортабельными кроватями и собственной ванной комнатой оснащены телевизором со
        спутниковыми каналами. В числе удобств гардеробная и рабочий стол.
В ресторане Port Avenue подают блюда русской тихоокеанской кухни и международные классические блюда.
Гости отеля «Azimut Владивосток» могут посетить различные достопримечательности города, такие как центральная
        улица Адмирала Фокина и Владивостокский морской торговый порт. Город находится в конце Транссибирского шоссе.
Это любимая часть города Владивосток среди его гостей согласно независимым отзывам.
Парам особенно нравится расположение — они оценили проживание в этом районе для поездки вдвоем на 8,8.</string>

    <string name="lido_central">\t Отель Lido Central с видом на город расположен во Владивостоке,
        в 3,3 км от сопки Орлиное Гнездо. К услугам гостей этого 3-звездочного отеля общий лаундж и
        доставка еды и напитков в номер. К услугам гостей круглосуточная стойка регистрации, трансфер от/до аэропорта, общая кухня и бесплатный Wi-Fi.
Во всех номерах есть кондиционер, телевизор с плоским экраном и кабельными каналами, холодильник,
        чайник, душ, фен и письменный стол. В номерах отеля есть шкаф и собственная ванная комната.
\n \t Для гостей отеля Lido Central сервируется континентальный завтрак или завтрак «шведский стол».
Гостям предоставляются гладильные услуги, а также услуги факса и ксерокопирования.
Бухта Золотой Рог находится в 6 км от отеля Lido Central. Расстояние до международного аэропорта Владивостока (Кневичи) составляет 55 км.
Это любимая часть города Владивосток среди его гостей согласно независимым отзывам.
Парам особенно нравится расположение — они оценили проживание в этом районе для поездки вдвоем на 9,4.</string>

    <string name="holiday_hotel">\t Отель Holiday расположен во Владивостоке в Приморском крае, в 2,1 км
        от сопки Орлиное Гнездо и в 6 км от бухты Золотой Рог. К услугам гостей бар. В этом 3-звездочном
        отеле осуществляется доставка еды и напитков в номер и работает камера хранения багажа. К услугам
        гостей круглосуточная стойка регистрации, трансфер от/до аэропорта, общая кухня и бесплатный Wi-Fi на всей территории.
В числе удобств номеров телевизор с плоским экраном и спутниковыми каналами, чайник, душ, фен и письменный стол. В каждом номере есть шкаф и собственная ванная комната.
\n \t В отеле Holiday подают завтрак по меню.
Расстояние до международного аэропорта Владивостока (Кневичи) составляет 51 км.
Это любимая часть города Владивосток среди его гостей согласно независимым отзывам.
Парам особенно нравится расположение — они оценили проживание в этом районе для поездки вдвоем на 9,3.</string>

    <string name="pearl_hotel">\t Этот отель расположен в историческом Старом городе, всего в 5 минутах
        ходьбы от железнодорожного вокзала и порта Владивостока. К услугам гостей ресторан и современные номера с балконом. В отеле работает бесплатный Wi-Fi.
Во всех номерах отеля «Жемчужина» имеется кабельное телевидение, холодильник, рабочий стол и собственная ванная комната.
\n \t В ресторане отеля готовят блюда русской кухни, а по утрам сервируют завтрак «шведский стол».
Отель «Жемчужина» находится всего в 5 минутах езды от Морского государственного университета и Тихоокеанского побережья.
Это любимая часть города Владивосток среди его гостей согласно независимым отзывам.
Парам особенно нравится расположение — они оценили проживание в этом районе для поездки вдвоем на 9,1.</string>

    <string name="kamminn">\t Отель «Каминн» расположен во Владивостоке, в 1,9 км от сопки Орлиное Гнездо и в 4,2 км от бухты Золотой Рог. К услугам гостей этого 3-звездочного отеля общий лаундж и номера с кондиционером и бесплатным Wi-Fi. В каждом номере есть собственная ванная комната. К услугам гостей круглосуточная стойка регистрации, общая кухня и камера хранения багажа.
Все номера отеля оснащены телевизором с плоским экраном.
\n \t Для гостей отеля Kaminn сервируется завтрак "шведский стол".
В отеле предоставляются услуги прачечной, а также бизнес-услуги, такие как факс и ксерокопирование.
Расстояние до международного аэропорта Владивостока (Кневичи) составляет 50 км. За дополнительную плату организуется трансфер от/до аэропорта.
Это любимая часть города Владивосток среди его гостей согласно независимым отзывам.
Парам особенно нравится расположение — они оценили проживание в этом районе для поездки вдвоем на 9,7.</string>

    <string name="apart_hotel_vld">\t Этот апарт-отель с бесплатным Wi-Fi и видом на Амурский залив расположен
        в 7 минутах ходьбы от Центральной площади Владивостока. Номера оборудованы кондиционером и телевизором с плоским экраном.
Все современные апартаменты оформлены в элегантном стиле и располагают письменным столом. Ванные комнаты укомплектованы тапочками и купальными халатами.
Гости могут пользоваться полностью оборудованной кухней с микроволновой печью и чайником. \n \t В 5 минутах ходьбы работают различные кафе и рестораны. Бар Crab factory Seafood находится на 1 этаже.
Смотровая площадка Владивостока на горе Алексеева находится в 20 минутах ходьбы. До канатной дороги — в 2 км. Отсюда открывается панорамный вид на бухту Золотой Рог.
Железнодорожный вокзал Владивостока расположен в 1 км, а аэропорт Владивостока — в 46,5 км.
Это любимая часть города Владивосток среди его гостей согласно независимым отзывам.
Парам особенно нравится расположение — они оценили проживание в этом районе для поездки вдвоем на 9,7.</string>

    <string name="karmen">\t Отель «Кармен» расположен во Владивостоке, в 1,8 км от сопки Орлиное Гнездо и в 4,1 км от бухты Золотой Рог. К услугам гостей круглосуточная стойка регистрации, общая кухня и трансфер от/до аэропорта. На всей территории можно воспользоваться бесплатным Wi-Fi.
Каждый номер гостиницы «Кармен» оснащен телевизором и кондиционером. Во всех номерах установлен платяной шкаф.
\n \t По утрам гостям подают континентальный завтрак.
Расстояние от отеля «Кармен» до международного аэропорта Владивостока (Кневичи) составляет 50 км.
Это любимая часть города Владивосток среди его гостей согласно независимым отзывам.
Парам особенно нравится расположение — они оценили проживание в этом районе для поездки вдвоем на 9,4.</string>

    <string name="zodiac">\t Капсульный отель «Зодиак» расположен во Владивостоке, в 3,1 км от сопки Орлиное Гнездо. К услугам гостей номера с кондиционером и бар. Среди прочих удобств — ресторан, круглосуточная стойка регистрации, общий лаундж и бесплатный Wi-Fi на всей территории. Гости могут воспользоваться услугами билетной кассы и камерой хранения багажа.
В каждом номере отеля есть письменный стол, телевизор с плоским экраном и общая ванная комната.
\n \t Для гостей капсульного отеля Zodiac сервируется континентальный завтрак.
Расстояние до бухты Золотой Рог составляет 5 км. Расстояние от капсульного отеля «Зодиак» до международного аэропорта Владивостока (Кневичи) составляет 51 км.
Это любимая часть города Владивосток среди его гостей согласно независимым отзывам.
Парам особенно нравится расположение — они оценили проживание в этом районе для поездки вдвоем на 9,2.</string>

    <string name="teplo_hotel">\t Отель «Тепло» находится в историческом центре Владивостока, в 5 минутах ходьбы от железнодорожного вокзала города. К услугам гостей бесплатный Wi-Fi.
Номера оформлены в светлых тонах, оборудованы телевизором и холодильником. Предоставляется чайник. Ванная комната укомплектована феном и бесплатными туалетно-косметическими принадлежностями.
Стойка регистрации гостиницы «Тепло» работает круглосуточно. \n \t В числе других удобств терраса, общая кухня, общий лаундж, комната для игр и экскурсионное бюро.
В 51,5 км расположен международный аэропорт Владивостока.
Это любимая часть города Владивосток среди его гостей согласно независимым отзывам.
Парам особенно нравится расположение — они оценили проживание в этом районе для поездки вдвоем на 9,3.</string>

</resources>