<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="tobizin_promontory">\t Полуостров Тобизина - хорошее место для пешего похода на острове Русском. Здесь вы найдете завораживающий пейзаж в любую погоду. Для любителей клифдайвинга есть 15 метровые скалы с которых можно нырять в море.
\n \t Мыс Тобизина — скалистый и обрывистый, является восточным входным мысом бухты Новый Джигит. Назван мыс в честь Ивана Романовича Тобизина (1808—1878), вице-адмирала и командира Ревельского порта (Ревель — старое название Таллина, столицы Эстонии).
\n \t Низким перешейком, загроможденным скалами, мыс Тобизина соединяется с полуостровом, ограничивающим бухту Новый Джигит с востока. От мыса отходит низкая каменистая кошка. К востоку от мыса Тобизина в обрывах берега образовалась пещера, вход в которую издалека имеет вид приметного темного пятна.
\n \t На мысе имеется старый маяк, расположенный на слоистых камнях у края мыса.
</string>

    <string name="vyatlin_promontory">\t В 1981 году около Мыса проходил французский фрегат "Триумф". Туман и другие сопутствующие погодные факторы привели к тому, что судно село на мель. Снять его получилось при помощи портовых средств. В 1906 году в этом районе потерпел крушение старинный пароход. Его останки находятся на морском дне около этого места на глубине около 8 метров.
\n \t Мыс Вятлин стал доступным для туристов совсем недавно. Он считается самой отдаленной зоной, находящейся на острове Русский. Теперь же сюда могут приехать любители дайвинга и все, кто не равнодушен к памятникам истории.</string>

    <string name="ayaks_bay">\t Бухта Аякс расположилась на северо-востоке острова Русский, что находится в заливе Петра Великого. Между мысами Новосильского и Балка она вдается в южный берег пролива Босфор-Восточный. Если смотреть сверху, бухта Аякс представляет собой практически ровный круг с небольшим перешейком.
\n \t Необычное имя эта часть суши получила от подполковника В.М. Бабкина в честь гидрографического судна. Находясь в очередной экспедиции, он увидел это место и не мог не восхититься им. В греческой мифологии имя Аякс носили два героя, которые участвовали в осаде Трои. Эти доблестные воины храбро и самоотверженно защищали свою землю.
\n \t В Военной энциклопедии (1911-1914 гг.) написано, что бухта Аякс находится при входе в пролив Восточный Босфор, ведущий к Владивостоку. Стоянка судов там возможна только в южной части. В остальных - она открыта ветрам и из-за этого якорная стоянка мало удобна. Вместе с остальными бухтами, Аякс имеет стратегическое значение при обороне подходов к Владивостоку.
\n \t На сегодняшний день гражданские суда не имеют право заходить в бухту.
\n \t Берег бухты Аякс острова Русский скалистый, обрывистый, но при этом на нем произрастают деревья, кустарники и трава. Чем ближе к вершине залива, тем растения становятся ниже. Береговые линии окаймлены осушками, рифами. В некоторых местах рифы выступают на один километр от линии берега. Расстояние до дна в заводи уменьшается постепенно по направлению к побережью. Между мысом Скрягин и Балка очень каменистый грунт. К северу-востоку он становится илистым и песчаным.
\n \t Южная часть бухты занята ДВФУ, а на севере расположился пляж Аякс.</string>

    <string name="campus">\t Окунемся на минуту в недалекое прошлое. На дворе 2007 год. Правительство России серьезно задумывается о сохранении и развитии Приморского края, поскольку «отрезанность» региона от всей страны становится слишком явной.
В результате во Владивостоке планируется провести грандиозное мероприятие – Саммит АТЭС 2012. Казалось бы, это невозможно – ни достойного места для проведения, ни соответствующей инфраструктуры во Владивостоке нет. Нет? Так построим! Именно тогда город и край встают на путь развития. Уникальные мосты, современные дороги, культурные учреждения и, конечно, гордость края – Дальневосточный федеральный университет.
\n \t Университет задумывается как суперсовременное, перспективное образовательное учреждение. Помимо объединения интеллектуальных, кадровых, материальных ресурсов университету предстоит пройти через грандиозную стройку – корпуса, общежития, административные здания, вся прилегающая инфраструктура должны быть созданы с нуля. Именно здесь решают провести саммит, а впоследствии - и другие мероприятия международного значения.
\n \t Для создания этого грандиозного сооружения выбран не самый отдаленный, но достаточно труднодоступный уголок Приморского края – остров Русский. Через 20 лет мы будем рассказывать своим внукам, каким долгим и тернистым был путь на Русский, а они будут недоверчиво смотреть на нас, не представляя себе время, когда на месте огромного кампуса был дикий непроходимый лес, а вместо 10 минут на автомобиле дорога занимала около часа на пароме.
\n \t В ДВФУ вошли 4 вуза Дальнего Востока – Дальневосточный государственный университет, Дальневосточный государственный технический университет  им. Куйбышева, Тихоокеанский государственный экономический университет и Уссурийский государственный педагогический институт.
\n \t Главная особенность ДВФУ – это инфраструктура единого университетского кампуса, давно взятая на вооружение лучшими мировыми вузами. Студенты живут, посещают лекции, проводят научные исследования в одном месте. Это своеобразная интеллектуальная мини-столица региона. Среди необычных для российской системы высшего образования нововведений – гибкая организация учебного процесса, большое число часов самостоятельной работы, поощрение научной деятельности, двухуровневая система «школа - кафедра».
\n \t Местом создания кампуса были выбраны окрестности бухты Аякс. Строительство длилось 3 года – с 2009 по 2012. Постройка поражает воображение: общая площадь кампуса – 1200000 кв. м, из них застроено 800000 кв. м!
\n \t 8-9 сентября 2012 года прошел долгожданный Саммит АТЭС, и уже в октябре в кампус начали заселяться первокурсники. Всего общежития рассчитаны на 11000 студентов и преподавателей. С 2013 года университет полностью переезжает с материка на остров.
Основные здания кампуса можно условно разделить на несколько видов.
\n \t 1. Общежития гостиничного типа (корпуса с 1 по 8, расположенные в северной части кампуса) – именно здесь во время своих визитов проживают высокие гости, делегации и главы государств. Они состоят из двух линий – 5 корпусов в первом ряду (у моря) и 3 – на второй линии. «Морские» корпуса еще называют президентскими – за размеры номеров (150 кв. м) и их роскошное убранство.
\n \t 2. Общежития класса «три звезды» (корпуса с 9 по 11).
\n \t 3. Учебные корпуса (гуманитарный и естественнонаучный, в дни саммита – конференц-зал и пресс-центр), расположенные между общежитиями.
\n \t 4. Административные здания. Студенческий центр для студенческих объединений и организаций находится между корпусами. Слева от гуманитарного корпуса – современный спортивный блок. В него входят бассейны и различные спортивные площадки, в том числе крытый теннисный корт. В студенческих корпусах оборудованы три тренажерных зала.
\n \t Кроме того, территория облагорожена скверами, парками, фонтанами. Есть также несколько многоуровневых парковок и красивая набережная, с которой в солнечные дни открывается потрясающий вид.
\n \t 1 июля 2013 года на Русском острове был открыт Медицинский центр, оснащенный самым современным оборудованием. По словам ректора ДВФУ, помимо выполнения функции обслуживания пациентов, центр станет отличной практической площадкой для студентов Школы биомедицины.
\n \t Ректор ДВФУ – Сергей Иванец, который сменил на посту Владимира Миклушевского, ныне губернатора края.
\n \t Затраты на строительство кампуса – 63,5 млрд рублей, вспомогательные помещения обошлись в 11,5 млрд рублей.
</string>

    <string name="ships_graveyard">\t В бухте Новик есть бухта Труда, привлекающая внимание каждого кто смотрит спутниковый снимки Русского острова. Интерес вызывают фотографии большого количества кораблей, хаотично хранящихся в бухте.
\n \t До строительства моста собирались целые группы авантюристов, желающих посмотреть на столь большое скопление кораблей. Они добирались до Подножья на пароме и оттуда пешком, на велосипедах или местном такси отправлялись на поиски бухты Труда.
\n \t Те кто успел смогли увидеть там списанные военные корабли, спокойно ржавеющие в полузатопленном состоянии.
\n \t Позже в бухту нагрянули охотники за металлоломом, которые в зимнее время срезали все что торчало выше воды и от впечатляющего кладбища кораблей не осталось почти ничего.</string>

    <string name="novosilc_troop">\t Первое что можно увидеть на Русском острове, это Новосильцевская батарея, находящаяся возле выхода моста на остров Русский.
\n \t Батарея насчитывает шесть 6-ти дюймовых пушек Канэ и две 57-мм пушки Норденфельда.
\n \t Строительство батареи было начато в 1898 г. и полностью закончено в 1902.
\n \t На строительство было потрачено около 180 тыс. рублей.
\n \t Спустя более чем 100 лет эта батарея полностью отреставрированна и является одним из интереснейших мест для экскурсий.
\n \t С батареи открывается прекрасный вид на мост</string>

    <string name="oceanarium">\t Приморский океанариум во Владивостоке был открыт в 2016 году и сразу же вошел в ТОП-3 самых больших научно-популярных центров водной фауны во всем мире. Организационно он относится к научному центру морской биологии, работающему на базе Дальневосточного отделения Российской академии наук.
\n \t Размеры пространства, занимаемые этим научным комплексом, действительно поражают: общая площадь помещений составляет более 37 тыс. кв.м, что эквивалентно 5 футбольным полям. На этих площадях размещены 9 постоянных экспозиций со 135 аквариумами, дельфинарий на 800 мест и главная изюминка — 70-метровый тоннель, проходящий под самым большим резервуаром океанариума. К слову, этот и несколько других, самых больших резервуаров собирали на стройплощадке еще до монтажа крыши и стен, настолько они огромны.
\n \t В Приморском океанариуме живут представители фауны всех пяти океанов планеты. изучением занимаются биологи ДВО РАН, других научных учреждений, а также студенты и аспиранты. Для научной работы в океанариуме оборудованы 5 исследовательских, 2 производственные и 2 ученические лаборатории.
\n \t Наравне с научной деятельностью, главный океанариум Владивостока уделяет внимание и популяризаторской работе. Экскурсии, выступления морских млекопитающих в дельфинарии, выставки, лекции, тематические праздники — это неполный перечень того, что происходит здесь на регулярной основе.</string>

    <string name="shkot_island">\t Всего в полу-километре от острова Русский (Приморский край) расположился небольшой остров Шкота. До него на катере - 16 км по воде. Так что добраться можно быстро. Остров Шкота и остров Русский соединяет на юге коса, глубина воды на этом участке моря не превышает 1 метр. Участок между островами находится в таком состоянии, что по нему можно беспрепятственно переходить с острова Русский на остров Шкота. Зимой вода здесь замерзает.
\n \t Соединенный с Русским мелководной, глубиной в 1 м, косой, ранее Шкота был "оккупирован" воинским гарнизоном. Поэтому любителям военной экзотики будет любопытно взглянуть на бывшие позиции береговой батареи и укрепления, которые по-прежнему видны на вершине острова.
\n \t Стоит сюда приехать, чтобы окунуться в запахи чудной природы и полюбоваться панорамой близлежащих островов и бирюзовой гладью моря. Южное побережье Шкота дарит поднимающийся из воды риф с лежащими вдоль него надводными камнями. Местом отдыха на "Острове Шкота" может стать густой лиственный лес, который, прогуливаясь, обходят за день: площадь острова до 3 кв.км не дотягивает. Небольшие ручейки и заросшие травами луга, птичьи базары и скалистые гроты - всю эту красоту можно увидеть, приехав на остров Шкота. И хвалебные отзывы - тому подтверждение.
\n \t Остров летом приглашает на местный пляж. И любители водных видов спорта, включая погружение, останутся довольными. Приехавшие с детьми смогут вместе купаться, ходить в морские и пешие прогулки. Остановившиеся в летнем лагере (цены на него приемлемые) займутся наблюдением за морским великолепием и съемкой, чтобы потом похвастаться перед друзьями фото. Рыболовы не останутся без улова - места для рыбалки здесь знатные. Съесть ароматную уху из собственноручно выловленной рыбы на необитаемом острове - удовольствие не забываемое.</string>

</resources>